沙特教士稱女性只有半個腦 購物時只餘1/4 惹眾怒被禁從事宗教活動

沙特教士稱女性只有半個腦 購物時只餘1/4 惹眾怒被禁從事宗教活動

沙特阿拉伯是全球唯一禁止女性駕駛的國家，近日當地一名教士稱女性的部只有男性的一半，去市場購物時更只剩下四分一，故應該被禁止駕車。他的言論引起很大反響，被指為侮辱女性，結果他被禁止從事宗教活動。

網上流傳的短片中，沙特阿拉伯教士艾爾赫傑里（Saad al-Hijri）發表有關「女士駕駛壞處」的演講，指女性只有男性腦袋的一半，而當她們去市場購物時更只剩下四分一個腦袋，因此不適合駕駛。

艾爾赫傑里發言的短片在社交媒體上引發怒火，許多推特用戶都分享有關片段，有網民認為艾爾赫傑里侮辱女性，指出女性生育並撫養男性，直指艾爾赫傑里應被禁止出席任何場合。亦有人貼出沙特阿拉伯的女科學家和學者照片，還擊艾爾赫傑里，倒過來質疑其智力。

片段上傳翌日，艾爾赫傑里被禁止從事宗教活動，他所屬的阿西爾省發言人稱，頒布禁令是因為艾爾赫傑里的言論貶低人類價值。

沙特阿拉伯是全球唯一禁止女性駕駛的國家，另外亦設有男性監護人制度，女性須得男性監護人同意才可出國旅遊、結婚和接受醫療服務等。

（英國廣播公司／每日郵報）

說出了事㔤

批評佢果班人唔係死港女就不願面對現實

講真話都唔比

唔好同女人講真話呢個道理都唔明

連登仔:佢可以做教主

連登仔應該信蛔教瓦哈比教派

講真話D人又嬲嬲

沙特阿拉伯是全球唯一禁止女性駕駛的國家

我想申請性別庇護移民去沙特

連登高登：女人渣車死撚硬

有講錯咩？

左膠：包容不同文化

渣車果陣再打個5折, 得1/8

咁有冇講錯先

做乜同女人講道理

女人揸車=GTA

on9同女人講事實
女人淨係唔想聽事實

但係係真㗎喎 事實嚟

如果女人叻過男人的話，即係代表個女人得半個腦都叻過男人

連登仔=中東佬之流